<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Seamless Coder</title><link>https://yohanalexander.github.io/br/posts/</link><description>Recent content in Posts on Seamless Coder</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>br</language><lastBuildDate>Fri, 02 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yohanalexander.github.io/br/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A verdade distópica sobre o Github Copilot (Programadores Não Precisam Se Candidatar)</title><link>https://yohanalexander.github.io/br/posts/github-copilot/</link><pubDate>Fri, 02 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yohanalexander.github.io/br/posts/github-copilot/</guid><description>Essa semana a chegada do Github Copilot agitou a comunidade dos desenvolvedores de software por seu funcionamento bastante impressionante apesar de ainda imperfeito, mas será que a comunidade ficou preocupada como deveria?
Meet GitHub Copilot - your AI pair programmer. https://t.co/eWPueAXTFt pic.twitter.com/NPua5K2vFS
— GitHub (@github) June 29, 2021 A OpenAI e o GitHub anunciaram o technical preview da IA que promete ser o seu novo pair programmer. O Copilot funciona como uma extensão as IDEs, compativível até agora com o VSCode, semelhante as ferramentas para autocomplete de código alimentada por IAs como o Tabnine, porém com diferenças fundamentais.</description></item><item><title>Mensagens de commit são subestimadas (e não deveriam)</title><link>https://yohanalexander.github.io/br/posts/commit-messages/</link><pubDate>Fri, 30 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yohanalexander.github.io/br/posts/commit-messages/</guid><description>Todo desenvolvedor que já passou o mínimo de tempo navegando o histórico de um repositório sabe: mensagens de commits são importantes.
Mas se isso é uma verdade bem estabelecida, por que quem já tem um certo nível de experiência com versionamento de código acaba negligenciando as mensagens de commit?
Assim como qualquer outra boa prática de programação ou versionamento de código, as mensagens de commit requerem consciência. E independente da senioriade do desenvolvedor, existem fatores que podem atrapalhar a escrita de uma boa mensagem.</description></item><item><title>Bem vindo ao meu blog!</title><link>https://yohanalexander.github.io/br/posts/hello-world/</link><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yohanalexander.github.io/br/posts/hello-world/</guid><description>Bem vindo ao meu blog!
No final do ano de 2020 e dessa situção bizarra que o mundo passou a enfrentar decidi começar a escrever um blog.
A ideia é compartilhar qualquer conhecimento interessante sobre tecnologia que descobri enquanto trabalho em vários projetos.
As postagens sobre ferramentas e tecnologias novas provavelmente serão mais curtas para manter as coisas direto ao ponto, e em um formato parecido com tutoriais, para indicar ao leitor o caminho para obter os mesmos resultados que obtive.</description></item></channel></rss>